［AI 抗爭］我哋必需思考、檢討

沒有大台係今次抗爭至今仍未被擊潰／瓦解嘅關鍵，
外媒甚至將我哋比喻為 AI (人工智能) 抗爭，
群眾會自己學習、自己改進，下次行動會比上一次好。

回顧
學習前，就讓我哋先回顧下，香港人試咗嘅抗爭手法同行動：

- 和理非遊行集會 (6.9, 6.12, 6.16, 6.26, 7.1)
- 小規模衝擊 (6.9)
- 絕望式被迫衝擊、兼對手犯大錯 + G20 + 台灣 (6.12)
- 圍警總 (兩日)
- 接政府部門放工 + 道歉 (幾日)
- 升旗悼念 (7.1)
- 進攻／佔領立法會 (7.1)

期間仲有無數擺街站、派傳單、播放黑警惡行、小型集會、
野餐、文宣 (包括港內外)、輿論反攻 (例如扮藍絲改圖／留言)、
物資傳送／保護等。

針對外國文宣當中，又有好多種類，例如登報求救、白宮聯署、
呼籲各國制裁狗官／黑警、Reddit / Twitter posts、抗爭者宣言等。

以上只係大綱，如有遺漏請指正。

思考、檢討
我估嚟緊呢幾日都未必有大型行動，
大家都真係要回一回氣。
但大家或者喺呢段時間，終於可以靜落嚟時，
思考、檢討一下個運動，完成個 AI 自我學習過程。

我哋唔使急於下結論（例如話咩手段有效／無效），
甚至唔使點討論住，
只需要仔細回想事情發生經過、政府反應、各方反應、媒體報導、
實質成效／影響，再諗諗每樣事嘅因果就夠。

到大家回完氣、要面對下一波抗爭時（可能好快就到），
到時大家嘅討論就會成熟、深入得多。

以下係一啲思考／檢討方向嘅例子，謹供參考：

1. 運動至此，政府究竟讓咗咩步？幾時讓？當時點解會讓？讓步之前我哋做過啲乜？

2. 政府亦試過多次喺抗爭行動完後毫無反應、或只係譴責。我哋事前又做過啲乜？我哋（或成個運動）事後又有咩得失？

3. 香港社會各界對每種行動嘅反應為何？從佢哋唔同嘅反應，我哋有無得失？

4. 對唔同抗爭手法，社會各界嘅支持是否重要？如是，點解重要？點樣能爭取多啲支持？

5. 外國輿論有無幫助？點解／幾時有幫助？唔同抗爭手法對外國輿論有咩影響？點樣能爭取多啲支持？

6. 唔同抗爭手法有無可能結合？幾時結合有用？幾時無用？點解有時有用、有時好似無用 (if that was the case)？

7. 吸納今次經驗，唔同抗爭手法 (或混合抗爭手法) 有無改良空間？仲諗唔諗到其他新手法下次可以試？

8. 相信大家都見到三毛／分化言論。呢啲言論通常有咩模式？幾時會出現？點樣應對（或互相警醒）先有效？

以上項目我只係拋磚，大家請自由發揮／補充／指正。
客氣說話唔多講，只想衷心感謝你哋每一位。
This is only the beginning. 但願香港人會越來越強，公義必勝！

支持麻煩推 post，thanks.

另外，如果有鍵盤巴絲有時間，或者可以整個詳細「反送中抗爭時序」同「抗爭行動／手法列表及分類」以供將來討論參考。

Push

巴打思路清晰 幫pish

樓主可能要考慮以下問題